
\beginsong
\songname{Veličenstvo kat}
\songautor{Karel Kryl}

\noverse
Předehra: [Dmi C Dmi A7] { }
\endverse

\verse
[Dmi]V ponurém osvětlení [C]gotického [Dmi]sálu
[F]kupčíci vyděšení [Gmi]hledí do mi[A7]sálů
[Dmi]a houfec [B]mordýřů si [C]{}žádá pože[Dmi]hná - [C]ní,
/: [Gmi]vždyť prvním z [Dmi]rytířů je [A7]Veličenstvo [Dmi]Kat. :/ { }
\endverse

\verse
Kněz-ďábel, co mši slouží, z oprátky má štolu,
pod fialovou komží láhev vitriolu,
pach síry z hmoždířů se valí k rudé kápi
/: prvního z rytířů, hle --- Veličenstvo Kat. :/
\endverse

\refrain
[F]Na korouhvi [C]státu [B]je emblém s [C]gilotinou,
[F]z ostnatýho [C]drátu [B]páchne to [C]shnilotinou,
[Gmi]v kraji hnízdí hejno krkav[Dmi]{}čí,
[Gmi]lidu vládne mistr poprav[A7]{}čí.
\endrefrain

\verse
Král klečí před Satanem na žezlo se těší
a lůza pod platanem radu moudrých věší
a zástup kacířů se raduje a jásá,
/: vždyť prvním z rytířů je Veličenstvo Kat. :/
\endverse

\verse
Na rohu ulice vrah o morálce káže,
před vraty věznice se procházejí stráže,
z vojenských pancířů vstříc černý nápis hlásá,
/: že prvním z rytířů je Veličenstvo Kat. :/
\endverse

\refrain
Nad palácem vlády ční prapor s gilotinou,
děti mají rády kornouty se zmrzlinou,
soudcové se na ně zlobili,
zmrzlináře dětem zabili.
\endrefrain

\newpage

\verse
Byl hrozný tento stát, když musel jsi se dívat,
jak zakázali psát a zakázali zpívat,
a bylo jim to málo, poručili dětem
/: modlit se jak si přálo Veličenstvo Kat. :/
\endverse

\verse
S úšklebkem Ďábel viděl pro každého podíl,
syn otce nenáviděl, bratr bratru škodil,
jen motýl smrtihlav se nad tou zemí vznáší,
/: kde v kruhu tupých hlav dlí Veličenstvo Kat.\,:/
\endverse

\endsong
